港澳台資屬何資? 中國人大：港澳台屬於單獨關稅區 「既不同於外資 也不完全等同於內資」 具有「一定的特殊性」

台資屬何資? 中國人大：非外資 也不完全是內資

發布 2019.03.04

中國全國人大發言人張業遂今天說，港澳台屬單獨關稅區，港澳台資不同於外資，也不完全等同內資，具有一定特殊性。制定「外商投資法」不會改變中國對港澳台資的法律適用安排。

中國第13屆全國人大第2次會議將於5日開幕，15日閉幕，今天依例舉行會前記者會。張業遂在回答媒體詢問時，作上述表示。

張業遂說，「香港特別行政區、澳門特別行政區和台灣地區『都是中國的一部分』」。同時，港澳台屬於單獨關稅區，來自港澳台的投資「既不同於外資，也不完全等同於內資」，具有「一定的特殊性」。

他表示，在實際運作上，中國對港澳台投資一直參照外商投資進行管理。而制訂「外商投資法」，不會改變中國對港澳台資的法律適用安排，相關制度還將根據「實踐需要」不斷修改完善，進一步為港澳台投資提供更加開放、便利的營商和發展環境。

鬼佬當你係內資，你味收哂皮

基於是否"獨立關税區"

豬八戒照鏡 𥚃外不是人